\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
%\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[encapsulated]{CJK}
% Japanese input
\newenvironment{Japanese}{%
\CJKfamily{min}%
\CJKtilde
\CJKnospace}{}

\firstname{Benoît}
\familyname{Latinier}
\title{Ingénieur R\&D}
\address{37 rue Alphonse Tanguy}{56100 Lorient}
\mobile{06 29 69 26 61}
\email{benoit@latinier.fr}

\begin{document}
    \maketitle

    \section{Diplômes et études}
        \cventry{2011}{Ingénieur en informatique et mathématiques appliquées}{ENSEEIHT}{Toulouse}{}{}
        \cventry{2008}{Classe préparatoire MPSI/MP}{Lycée A.R.Lesage}{Vannes}{}{}
        \cventry{2006}{Baccalauréat scientifique, mention B}{Lycée Marcelin Berthelot}{Questembert}{}{}

    \section{Expériences}
        \subsection{Emplois}
            \cventry{Fin 2013\\à Février 2017}{Ingénieur développement (technical lead R\&D) et administrateur système}{Dolead.com}{Paris}{}
                {Développement d'une technologie de management automatique de campagne AdWords et BingAds. \newline{}
                Développement d'algorithmes de bidding. \newline{}
                Développement d'algorithmes d'amplification sémantique et de catégorisation.\newline{}
                Connexion aux API Google AdWords et BingAds et automatisations d'opérations de synchronisations.\newline{}
                Python, MongoDB, ElasticSearch, Redis, celery.\newline{}\newline{}
                Développement d'une application web permettant la gestion de campagne AdWords et BingAds en utilisant la technologie Dolead.\newline{}
                Python, Flask, React.js, JavaScript (jQuery, lodash), HTML/CSS (Bootstrap).\newline{}}
            \cventry{Avril 2011\\à fin 2013}{Ingénieur développement (technical lead R\&D) et administrateur système}{Groupe Durable.com}{Paris}{}
                {Administration des serveurs de production (sécurité, administration et Shell scripting).\newline{}
                Développement d'une plate-forme d'affiliation et d'outils de génération de leads (Python, PHP, HTML/CSS, JavaScript). \newline{}}
            \cventry{Octobre 2009\\à Nov. 2009}{Développement en freelance}{NoticiasB2B}{Toulouse}{France}
                {Développement pour le back office d'un site destiné aux professionnels du journalisme.}

        \subsection{Stages}
            \cventry{Juin 2010\\à Sept. 2010}
                {Recherche en mathématiques appliquées}
%                {Université de Kyûshû (\begin{CJK}{UTF8}{song}九州大学\end{CJK})}
                {Université de Kyûshû}
                {Fukuoka}
                {Japon}
                {Implémentation d'autocorrection et de préconditionneurs à une méthode de résolution de systèmes d'équations linéaires (FORTRAN)}
            \cventry{Juin 2009\\à Sept. 2009}
                {Développement web}
                {Noticias B2B}
                {Barcelone}
                {Espagne}
                {Développement d'une interface de facturation et interfaçage avec PayPal}

    \section{Compétences}
        \subsection{Informatique}
            \cvcomputer{Langages}{Python, PHP, HTML/CSS, JavaScript(jQuery, React.js)}{Frameworks}{Flask, Django}
            \cvcomputer{Administration système}{Expérience de gestion d'une quarantaine de serveurs sur AWS}{Bases de données}{MySQL, MongoDB, Redis, ElasticSearch}
            \cvcomputer{Outils DevOps}{Fabric, Ansible, Docker}{CI}{Jenkins, Travis}
            \cvcomputer{Systèmes d'exploitation}{GNU/Linux (Debian, Archlinux)}{}{}

        \subsection{Langues}
            \cvlanguage{Anglais}{lu, parlé, écrit}{}
            \cvlanguage{Espagnol}{lu, parlé}{}
            \cvlanguage{Japonais}{bases}{}

    \section{Divers}
        \cvline{Voyage}{2017 - 1 an de voyage en camping car en famille (Europe, Russie, Amérique du Sud)}
        \cvline{Loisirs}{Karaté (ceinture noire), Natation, jeu de go.}
        \cvline{Autres}{Permis B}
\end{document}
